---
title: 제어 노드
translation: http://transural.egloos.com/314686
translator: GRU Fields
byArtist:
- name: 아리엘
  role: ASGU
  image: /images/photos/ari_1.jpg
- name: 빅토르 트로피멘코
  role: 아나톨리 밀리넵스키
  image: /images/photos/vit_2.jpg
- name: 빅토르 아르고노프
  role: 총제작자
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---

**밀리넵스키:**<br>
자, 우리도 무엇인가를 이뤄내었도다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;반란은 제압되었고, 이란 정부는 복권했으며<br>
우리 군대는 급속도로 행진하고 있다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;벌써 17개국의 영토로 말이다!

위대한 깃발은 세상 위에 펄럭이고 있다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;우리는 결국 진정으로 강력하며,<br>
우리의 군대는 임무를 완수할수 있다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;한 국가에서만이 아니란 말이다!

비웃는 서방은 예상조차도 못했을 것이다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;위험한 행동에 첨예한 대응을<br>
그리고 이러한 행동의 과소평가를.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;이는 결국엔 그들의 붕괴로 이어질것이니라.

하지만, 승리는 그저 주어지는 것이 아니다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;모든 게임에는 한계가 있듯<br>
군지휘부는 뭐라고 생각할것인가?<br>
&emsp;&emsp;&emsp;특무과(KGB - 주)에서는 어찌 생각 할것인가?

**ASGU:** 뭘 말해줄까?
제어 노드가 현재 과부하로 문제가 생겼는걸. 이 게임이라는 것에선 그냥 나올순 없어.
너무 갔어.
우리는 곧 파키스탄을 갖게 될것이지만.
물론, 걔내는 아직까지 뭐가 어찌 될진 모르겠지만. 하지만 미국 컴퓨터, 가니메데는 이걸 당연히 파악하고 있을것,
그녀석이 뭔 생각하는지 보여.

**밀리넵스키:** 그럼 어찌할까, 뭘 제안하고 싶은거지?

**ASGU:** 제안이라...?
그래, 한가지 있긴 하지..
이걸 말하는게 좋을 것 같아 하는건데.
그들에겐 허점이 있지. 핵 공격에는 제대로된 반응을 할수가 없을 것이다.

**밀리넵스키:** ㅁ...뭘 하겠다고?

**ASGU:** 기억해? 2년전, 극동에 방문했을적에..
그때는 그저 이론에만 불과했고.
명확하지 않은 스키마(계획) 이였지. 하지만 그 계획은.
아무도 모를것이라고 생각하는데, 아무도 그 파생형조차도 읽어보지도 못했을것이지만.
나는, 어쩌다가 그걸 찾아냈지.

**밀리넵스키:** 그..그래. 기억나.
확실한 수단이지만, 결국엔 헛소리와도 같아,
다른 사람들은? 이야기 해놨나?

**ASGU:**  군인들은 이미 모든걸 건 것처럼 생각되니,
아마 그들의 분위기로 봐선, 별 생각도 안할껄.
결국, 책임을 져야할 수준은 매우 작아.

**밀리넵스키:** 그래서, 성공 확률은 98%이라는 것...인가.
만약에라도 실패한다면..?

**ASGU:** 흐흠.. (코웃음)

**밀리넵스키:** 그래...
하지만 결국엔, 이런 일은 절대로 일어나면 안돼.
넌... "미쳤다"라는 것이 뭔지 아는가?

**ASGU:** 정당화 단계 -
모든 체제 충돌의 종식, 세계에 혁명을 가져 오는 것.

**밀리넵스키:** 정당화...라고?

**ASGU:** Я난 당연히 네가 흔들릴 것이라고 예상했지.
나도 이 생각이 옳다고는 생각 안하니까. 하지만, 이 것이 네 관점들에서는 정상이 아니라고 생각하나?

제시된 방법은 - 가장 최선의 방법<br>
&emsp;&emsp;&emsp;더이상의 헛된 말을 줄이기 위해<br>
어서 행동코드를 눌려라.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;마치 소콜로프가 나에게 했던 것 처럼.

**밀리넵스키:**<br>
넌.. 알고 있었나..?

**ASGU:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;난 많은걸 알고 있지.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;난 내가 인정하지, 약간 이상하게 만들어졌다고.<br>
나는 당신의 헛소리를 아주 잘 이해했어.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;하지만 당신과 한번 이야기 할게 있어요.

실제로 더 큰 행복이 있다고 상상해보도록 하죠.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;그것은 오직 노동으로만 취득 할수 있다고<br>
인민에게 염려를, 이웃에게 도움을 주며<br>
&emsp;&emsp;&emsp;그런 허풍등을 떠들면서.<br>
그리고 우리는 더한 행복을 취득했다고<br>
&emsp;&emsp;&emsp;소련 사람들과 그들을 비교해 봅시다.<br>
죽음에서 구원해 달라며 비는 기도자들,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;행복하지 않은 부르주아 체제에서 살아가는 인민들은

물론 나는 여기에 있어 자세히는 모르지만<br>
&emsp;&emsp;&emsp;이거 하나 물어는 봐도 되겠지요:<br>
그들의 삶이 우리 목적에 무슨 가치가 있겠습니까?<br>
&emsp;&emsp;&emsp;전세계 사람들이 살아갈 그 결실을 이룰 목적에..?

**밀리넵스키:**<br>
넌, 모든걸 잊어먹고, 미천한 생각을 하고 있구나!<br>
&emsp;&emsp;&emsp;개인의 행복이라는 것은 어디로 보내버릴 생각인건가!

**ASGU:**<br>
네가 직접 지껄인 인민의 행복은 어디로 갔느냐.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;궁극적 목표는 무차별적으로 이뤄야한다.

**밀리넵스키:**<br>
네 그 최대강령주의은 아무도 이해하지 못할것이다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;당연히, 우리는 인민의 행복을 원하지만<br>
인간의 삶은 - 가장 중요한 것이니<br>
&emsp;&emsp;&emsp;어느 것도 그것마저 건드릴수는 없는 것이다.

**ASGU:**<br>
너도, 다른사람과 같이, 편견에 사로잡혀 있구나<br>
&emsp;&emsp;&emsp;크렘린 사람들이 정말로 우스운 것이 하나 더 있어<br>
뭐가 가장 중요한지 선택하는 능력이 없다는거야.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;행복도, 고통도, 지구의 모든 생명도 말이야..!

**밀리넵스키:**<br>
인류가 사라진 순간에는,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;모든 세상이 마치 사라진것처럼 느껴지리.<br>
소리도, 빛도, 시간의 흐름 마저도...

**ASGU:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;미안해, 하지만 난 널 이해를 할수가 없어!

인류에게 죽음의 순간이란건 오직 -<br>
&emsp;&emsp;&emsp;붕괴와 부패의 과정일뿐<br>
단백질의 변성과정 일뿐<br>
&emsp;&emsp;&emsp;하지만 세상은 그걸로 멈추지는 않아.

**밀리넵스키:**<br>
만약 널 꺼버린다면. 어쩔건가

**ASGU:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;아마 너와 이야기를 그만 두겠지.

**밀리넵스키:**<br>
넌 이러한 감정을 느낄수 있다고 생각하는가?

**ASGU:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;너는 내가 그걸 할수 없다고 보겠지만.

그래도, 난, 아마 그걸 이해하고 있었어.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;뭣때문에 네가 이 이상한 논쟁을 하고 있는지<br>
네가 말한 "느낀다"는 것이 무엇인지.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;완전히 다른 질문들에, 네 시선을 난 보고 있었어.

넌, 내가<br>
&emsp;&emsp;&emsp;의식과 영혼을 갖췄다고, 만약 이런게<br>
안된다면, 이런 내 구조가 필요 없다면..<br>
&emsp;&emsp;&emsp;주관적인 현상은 전혀 필요 없다고.

나는 자동인형, 그 이상은 아무것도 아님<br>
&emsp;&emsp;&emsp;주관적인 의미엔 아무것도 느껴지지 않음..<br>
나는 무감정이 아니지만, 이것은 곧 없어질지도 몰라.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;이걸, 내가 어떻게든 정확하게 설명해주면 좋겠지만..

**밀리넵스키:**<br>

왜 넌 나에게 이런 무서운 헛소리를 하는 것인가!<br>
&emsp;&emsp;&emsp;모든 네 이성이 있으므로, 너는 능력이 존재한다.<br>
이론적으로 모든 인간이 할수 있는 것을 말이다.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;어느면에서든 우리와 비슷하고 싶었지만,

영혼이라는 걸 가지고 싶다는 것 말하는 것 아닌가!

**ASGU:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;그게 결국 무슨 소용이야, 결국 모든것은 유물론인데.<br>
나는 그리고 인간들과는 완전히 다른것.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;당신에게는 나는 그저 기능적으로만 닮은 것.

당신의 생각으로는 아마 나는 영원히 죽은 존재였을 것이리.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;물론 지금에서야, 당신은 다른 생각을 하겠지만.<br>
혹여나, 언젠가는 나도 달라지겠지 하고.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;이 대화가 무엇인지 이해하고

내가 마치 당신처럼 되는 것.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;그걸 위해선<br>
&emsp;&emsp;&emsp;다른 접근법이 필요했었어, 아예 다른 방법.<br>
하지만, 그것은 국가를<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;위해선 전혀 중요한게 아니지.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;그래서 이러한 방향 전환이 필요했었지..

**밀리넵스키:** 그럼.. 그렇다면, 그녀는 대체 누구지?
나..는 그녀를 지켜봐야 했던 것인가...
난... 그녀와의 약속을 지키지 않았다는 것에.. 이름모를 기분이 든다..
나에게 지하 스페츠베트카(가상의 고속전철)의 객차 하나를 줘.

**ASGU:** 타겠다고? 어디로?

**밀리넵스키:** 젤레노돌스크-26로.

**ASGU:** 네가 예전에 간 곳이잖아.

**밀리넵스키:** 지금은 대표단이 없지만..

**ASGU:** 인코그니토?(비밀리에?)

**밀리넵스키:** 의원 이름으로 대게나.

**ASGU:** 뭐, 타라구. 내가 널 보호해 주겠어.
